Uemoisas sel 5mal Septembril
Koggukonna kohtus
Koos ollid kohtumees Jürri Eldermann
Körwasmehhed Jaan Rosenbaum, Jaan Jaansohn
Uemoisast.
Astus ette kaebaja Tönno Kont külla lambakarjane, ja kaebas Kubjakople perremehhe Mats Kerra peale, et nimmetud Mats Kerra on tedda peksnud ja temma koer kaebaja säred katki kiskunud mis praego kärnas on.
Kaebataw Mats Kerra wastas so peale et kaebaja Tönno Kont on jubba mitto näddalid "külla lamba karja ülle temma södi aianud ja mitte temma". Keeldo kuland, Pühhapääw sel 31mal Augustil on karjane jälle omma karjaga senna tulnud, kaebataw on läinud lamba karja omma södi pealt ärraaiama. Karjane on agga omma keppiga tahtnud kaebatawa silma torgata mis peale kaebataw tahtnud keppi kaebaja käest ärrawotta, kaebaja agga temma karwo kinnihakkanud ja mitte enne lahti lasknud kui kaebataw temmale russikaga kaela peale lönud, siis on ka kaebatawa koer temma säre kinni hakkanud mis kaebataw mitte ei olle wöinud kulda.
Kohhus möistab: Et meil mingisuggust käemeest ei olle olnu, ja nemmad möllemad omma tunnistust möda süallused on siis peab kaebataw Mati Kerra wallakassa trahwi maksma 50 kop. höb. ja kaebaja Tönno Kont saab trahwitud wangipuriga 24 tundi.
Sai kohhe puri pandud.
Kaebataw maksis kohhe ärra 50 kop. höb.
